[
    {
      "question": "Jaký z těchto jazyků je základem pro webové stránky?",
      "answers": ["HTML", "CSS", "JSS"],
      "correct": "HTML"
    },
    {
      "question": "Který americký prezident je nazýván jako otec kryptografie?",
      "answers": ["George Washington", "Abraham Lincoln", "Thomas Jefferson"],
      "correct": "Thomas Jefferson"
    },
    {
      "question": "Jak se jmenoval stroj prolomený Alanem Turingem?",
      "answers": ["Colossus", "Enigma", "Bomba"],
      "correct": "Enigma"
    },
    {
      "question": "Lucifer je šifrvovací systém, kterého typu?",
      "answers": ["Bloková", "Proudová", "Asymetrická"],
      "correct": "Bloková"
    },
    {
      "question": "Ve kterém roce byl předložen první návrh RSA?",
      "answers": ["1967", "1977", "1969"],
      "correct": "1977"
    },
    {
      "question": "Co znamená zkratka WWW?",
      "answers": ["World Wide Web", "World Wide Word", "World Wide Webs"],
      "correct": "World Wide Web"
    },
    {
      "question": "Přes který z těchto prohlížečů byste se dostali k dark webu?",
      "answers": ["TOR", "Google", "Safari"],
      "correct": "TOR"
    },
    {
      "question": "GNU v kombinaci s jádrem od Linuse Torvaldse tvoří, který operační systém?",
      "answers": ["Unix", "Windows", "Linux"],
      "correct": "Linux"
    }
    ,
    {
      "question": "Který z těchto programovacích jazyků je nejstarší?",
      "answers": ["Rust", "C", "Fortran"],
      "correct": "Fortran"
    },
    {
      "question": "Ve kterém roce byl vynaleznut jazyk C?",
      "answers": ["1977", "1972", "1975"],
      "correct": "1972"
    },
    {
      "question": "Brainfuck patří do skupiny jakých programovacíh jazýků?",
      "answers": ["Objektivně orientované", "Ezoterické", "Funkcionální"],
      "correct": "Ezoterické"
    }
    ,
    {
      "question": "Deklaraci nezávislosti internetu napsal, která z těchto lidí?",
      "answers": ["John Barlow", "Edward Snowden", "Fredrik Neij"],
      "correct": "John Barlow"
    },
    {
      "question": "Anonymous skupina vznikla údajně na které stránce ?",
      "answers": ["WikiLeaks", "Pirates Bay", "4chan"],
      "correct": "4chan"
    }
    ,
    {
      "question": "K čemu sloužil silk road?",
      "answers": ["K černému digitálnímu obchodu", "K těžbě křemíku a jeho zpracování", "K obchodování s bitcoinem"],
      "correct": "K černému digitálnímu obchodu"
    },
    {
      "question": "Kdo je označován jako občan čtyři?",
      "answers": ["Julian Assange", "Alan Turing", "Edward Snowden"],
      "correct": "Edward Snowden"
    }
    ,
    {
      "question": "Ve kterém roce byla schválena směrnice GDPR?",
      "answers": ["2016", "2014", "2015"],
      "correct": "2016"
    }
  ]